一月中北海道七日自駕求批

DAY1(住札幌附近AIRBNB)
1800落機->1830囉車->機場附近DINNER->1930出車去酒店->2100前到酒店CHECKIN.完
DAY2(住札幌附近AIRBNB)
二世古滑雪(ANNUPURI)->返酒店
DAY3(住登別溫泉酒店)
二世古滑雪(ANNUPURI)->入夜前去登別->登別CHECK IN->溫泉街
DAY4(住札幌)
登別->小津->札幌市
DAY5(住札幌)
札幌市
DAY6(住富良野)
札幌->旭川->美瑛->富良野
DAY7
富良野->新千歲->返香港

咁既行程有無咩問題?主要想去滑雪
因為二世古個邊因為太遲BOOK
所以暫定BOOK左間距離雪場一個半小時左右既AIRBNB(好似好ON9....)
另外會唔會太CHUR
DETAIL景點未諗好,個路線應該都係咁去,有無咩好推介?
另外落雪自駕係咪好危

你二世古一早出發去登別?
一月勁早天黑wor.......你要一早就去到登別

落雪揸車要好小心喎

唔危險,年年都去北海道滑雪自駕
唔開太快.剎車唔好急就OK

落雪自駕真係超好FEEL

I see
因為我諗住個日再滑多陣先去登別
入黑先過去會唔會有咩問題？

溫泉街好早收?
同埋你唔想早d check in enjoy下間房咩?

我都預左佢早收 所以第日都留返上半日去行下

我一月尾去。。。
本來都想自駕遊
但見雪地唔敢揸

唔自駕真係好辛苦bo...

我知，仲去少好多地方
不過真係安全第一

其實你去D地方自唔自駕都得啦
係自駕可以唔洗就交通時間je

一定要登別?

札幌即日來回ANNUPURI滑雪咁CLS?

你有冇試過滑雪駕車？

個間野係札幌近郊 去二世古個半鐘車程左右(google ma) 因為佢附近既酒店實在太貴夾唔抵...

温泉唔登別仲有邊好推介？
洞爺湖啲人話冬天無野睇

無呀 香港都有幾年渣車經驗(日日渣)

覺得day 3太趕，可以cut左小樽

小樽冬天唔值得去？

值得,運河好靚

北海道好多滑雪場同溫泉
札幌附近有定山溪
小樽附近有朝里川
真係無咩必要專登入二世古滑雪同去登別浸溫泉喎

同你一樣一月中左右去
朝里川定山溪一泊兩食一間房一晚兩萬左右
不過我係純住宿唔打算滑
我先去星野三日
再去札幌定山溪一日
跟住小樽朝里川一日
最後二世古三日咁樣

因為揾左個二世古教練去滑
同埋覺得去得北海道滑一定要去二世古

我覺得登別溫泉水好過定山溪唔小

咁登別北海道最top咁濟
但係見樓主係想溫泉滑雪
咁唔想佢咁山長水遠專登分二世古同登別咁去
果日我仲見佢係登別小樽札幌咁走怕佢辛苦

ANNUPURI香港教練
上年我都係跟ANNUPURI學

但二世古同登別車程好似都唔算太耐。。。

諗定後備方案
萬一大風雪就拜拜

真係無計 真係大風雪車都開唔到啦

其實你去嗰啲地方JR都去到🤔 不如搭車啦

搭車7日好難去哂咁多地方，仲未計落雪拎咁多行李

成個plan 怪怪地，正路係一落機坐shuttle 入二世古，stay 兩晚返札幌玩到最後一晚先落登別，check out 返機場走。 無啦啦用一日去旭川富良野又係R頭，想去富良野就去個邊滑雪，無謂哂時間係交通。冬天北海道5點就黑哂，哂時間係交通係on

未試過雪地駕駛，Day 1就上高速，其實幾危險。。。

認真，同大陸d河睇落唔知有咩分別

成個plan太chur太貪心，咩地方都想去
一陣炒車就咩地方都唔使去

傻的嗎？day trip 去二世古滑雪但 stay 札幌？我冇睇錯丫嗎？之後又話要返二世古滑雪再入登別？日照時間咁短比你一日有 48 小時都唔係咁玩法啦下話，咪傻啦好冇？

樓主個行程其實相當唔理想
去北海道，除左札幌，小樽，函館之外（因為有夜景，夜市），
每日可用（行景點，玩）既時間實際只有
0830-1630呢8個鐘

如果想玩得盡興既係呢8個鐘既揸車時間唔應該多過兩個鐘，如果兩點距離實在太遠既，一程三個鍾係極限，再多就要係中途點book酒店住，分兩日揸

樓主個行程第一日同最後一日無得郁唔好講
（其實第二朝先攞車唔得咩）
其他5日有4日都好有問題
兩日二世古點解唔直接比貴啲book二世古酒店?
第一，住個度唔使租車
第二，札幌去二世古單程快極都兩個鍾，每日花成四個鍾揸車，仲要滑雪其實係高强度運動，連續兩日滑完雪揸夜車其實好危險

之後登别去小樽又三個鐘，小樽去札幌又個半鐘（仲要係回頭路），又有4個半鐘用左係車程度

最後札幌去富良野，除非你完全唔打算入旭川市内（其實旭川都玩到大半日至日半），否則跟本唔夠時間玩，行景點（札幌經旭川入富良野快極都3.5個鍾，仲未計你中間停車，揾位，揾路）

結論：你想去邊就book個度酒店，你個行程會花左1/3醒既時間係架車度，似走難多啲

你之前滑過未先？你 plan 成咁唔計一來一回交通時間得𠴱少少時間滑你駛鬼仲搵教練咩，你有心搵教練學就好心向雪場附近 stay 至少兩晚啦，你咁 plan 法我都唔知你做乜？

您去北海道揸車係ok架

應該係車嘅時間多過係地嘅時間

有無諗過點解咁貴？
因為無（可行的）其他住宿方式
你住JR俱知安站附近酒店再揸過去仲叫合理，
札幌來回仲要連續兩日就。。。
同埋你有無諗過Google map個行車時間係（正常情況）既行車時間？

函館今次唔落住
我其實都覺似走難咁
可能改book貴酒店係二世古stay 2晚
不過我見一間濕9酒店細房都成2000一晚真係

另外旭川冬天去D景靚唔靚？如果唔係我想cut左成個道東既行程 係道央同登別二世古個邊玩盡d

老老實實
雪地揸車真係好悶架
由頭到尾都係白色景
勸就勸左啦你自己諗啦
比定心諗準備你有機會咁情況下揸幾粒鐘

有幾個輪住我諗都ok掛

你竟然定左二世古咁無得轉啦
咁你睇埋俱知安啦
通埋ski in out酒店差唔多係咁上下價啦

仲以為兩個人
幾個咁真係轉一轉plan好
我怕你過一排會出post話去旅行去到無朋友做
日日咁坐車揸車法我怕你朋友唔係好頂得順

google map 個時間係冇塞車，重要你成程冇停，唔駛揾路，用埋最高速計。你要預1.5到2陪時間就差唔多。

唔建議冬天揸車
我9月同男友去揸足全程
其實好好揸路牌好清楚
係d燈好奇怪好高建議樓主望多兩眼
有d路口轉左右個燈係唔同
馬路一定係讓左行人先
札幌泊車一定要泊停車場/時鐘
抄牌抄得好密架

睇下你想唔想睇湖
道東係出名3個湖
夜晚d路開埋高燈先勉強睇到少少
又大霧又冇街燈好難睇
我上次去左富良野道東札幌小樽函館
辛苦晒揸車果個

日本都有二次自駕經驗(沖繩，京阪和歌山）
如果無咩分別我都識既
係未試過雪地姐

嘩巴打 你去左幾多日？

8日7夜呀
富良野2日道東1.5日札幌1.5日小樽1日函館1.5日
好貪心想去晒所以全部都舔少少
下次會深度遊咁去

好多都好似走馬看花咁
我都係唔好咁貪心，分d地方下年再去

都係個句，北海道滑雪地方大L把，你係去二世古就唔好怕貴，要平就唔好去二世古，特别係你初學跟本用唔到二世古最緊要個樣--場外滑雪

至於你個所謂道東行程。。。drop得就drop啦
一日跟本玩唔到啲咩

同埋自駕係方便你自已控制時間，事實上雪地揸車唔會快得過jr

講就講左，決定權始终係你手

美瑛富良野好天先靚
不過你個行程極唔順路
唔建議哂一日去
不如留多日係登別札幌
會好好多

咁如果唔二世古 仲有咩靚雪場(最好有得book中文教練)
我都知我隻手申得有d長 不過求介紹

你識日文既可以上

有哂日本場既雪道資料，實時天氣，雪量等

不過其實除非天氣反常
否則任何一個北海道雪場其實都有足夠雪量for初學者學滑雪

如果唔去二世古，咁係你原本行程度會經過三度地方有滑雪場
札幌，小樽同富良野
小樽天狗山滑雪場太細唔建議
札幌就札幌國際最穩陣（不過其他幾個都ok)
而且唔影響你行程
富良野滑雪場都夠大，夠好玩

英文教練兩度實有，中文唔肯定
同埋。。。有無考慮過係香港學左滑雪再過去？

同巴打諗法一樣
山長水遠去學滑雪不如近近地搵順路既滑雪場學長小小時間仲好
Snowboard真係唔係學兩三個鐘就學得識
當然落葉飄就當識都得既

有個教練同我講過
你再有運動細胞，學滑雪打頭個3-4個鐘你都係仆多過企/滑/行
唔好話落葉飄，有人學兩日都未係斜面企得穩，
咁反正都係要仆，我點解唔係深圳仆哂佢再去北海度enjoy?

(無錯，深圳係有個滑雪場的，細到hihi,玩一定唔好玩，不過學基本工夠做有突）

Kiroro點睇？
我岩岩改左plan求屌

DAY1(住小樽airbnb)
1400落機->1500囉車->直接去小樽checkin (1.30hr)->1630應該到到小樽酒店->小樽Dinner 夜遊

DAY2(住小樽airbnb)
小樽去Kiroro滑雪(1hr)->番小樽(1hr)

DAY3(住小樽airbnb)
小樽去Kiroro滑雪(1hr)->番小樽(1hr)

DAY4(住札幌)
小樽半日遊->中午番札幌(1hr)->札幌checkin->dinner at 札幌

DAY5(住札幌)
札幌市

DAY6(住登別温泉酒店)
札幌去登別(2hr)->地獄谷->温泉街

DAY7 (1610 takeoff,2130arrival)
9點登別去札幌(2hr)->時間許可就行outlet->1400到機場checkin還車

個車程根據googlemap再另加左多半個鐘

咁樣正常好多。。
係一樣野，計雪地車程你係要總時間（in mins)*1.5先準

用你個計法短程會預多左，長程會預少左

不過我最終要放棄道東。。。

樓主坐邊間航空公司？
幾錢？

唔去札幌得唔得？
係小樽食完早飯就走，下午1點至兩點應該去到旭川市内遊
之後一日時間由旭川慢慢look過富良野，如果早左（個意思係未黑齊）到富良野可以滑雪（夜滑），而且富良野一月尾二月頭有個一年一日既雪祭，氣分唔錯的

之後第朝再去登别

Hx 5200一個 太遲book無計

六月買3300🤗

你初學邊個場唔爭太遠。咪又係碌下碌下。仲要得一兩晚

去札幌國際可以day trip. 不過中文教練就窄D

六月買一月？

係呀
要賭佢唔執笠

北海道用Avios/AM真係唔洗旨意換
單買直航又唔捨得

利申 二千內機票窮撚

1月中見到有d 15000 miles去程econ wor

上年試過uo羽田再轉內陸

AM?

轉幾耐

無
留左日東京再朝早先轉

2019年1月22

改左最新既PLAN 有無巴打過目下

DAY1 (住小樽AIRBNB)
1400落機->1500囉車->直接去小樽CHECKIN(1.5HR)->1630前到小樽->夜遊小樽

DAY2 (住小樽AIRBNB)
小樽去KIRORO SB(1HR)->返小樽(1HR)

DAY3 (住小樽AIRBNB)
小樽去KIRORO SB(1HR)->返小樽(1HR)

DAY4 (住旭川AIRBNB)
中午前出車去旭川(3HR)->1400到旭川->旭川市行->CHECKIN

DAY5 (住札幌)
旭川動物園->札幌市內(3HR)->CHECKIN

DAY6 (住登別溫泉)
札幌去登別(2HR)->地獄谷->CHECKIN->浸溫泉

DAY7 (1610TAKEOFF->2130ARRIVAL)
去千歲OUTLET(1.5HR)->還車->1300還車->1400前CHECKIN